Soaluse küla peremees Josep Luks kaebas et temal kopli aed mitmel korral on maha kistud mis ühe körwalise keelatud tee kohal Aresi poole minna, tema teinud köwa postidega aja ja löönud naeltega köwaste kinni, aga ühel laupäewa öhtul läinud kaks Aresi meest läbi, Jakob Akk ja Mihkel Akk, wötnud kiskunud aja postid maa seest wälja mis tema kiwidega kinni tagunud.
Mihkel Akk oli kohtu ees ja ei salganud et nemad sealt teed läinud ja need aja postid walja kiskunud aga nemad pannud jälle postid haukudesse tagasi.
Wärawa Waht Toomas Klaas oli kohtu ees ja tunnistas et Josep Luks nende eel selle aja ülesse teinud aga kui need Aresi mehed läbi läinud olnud aja postid wälja töstetud. Mihkel Ak ütles, et nemad on kül postid wälja töstnud; aga nemad ei olemitte maha jätnud waid pannud uueste ülesse ja tema seltsi mees Mihkel Akkolnud kodust ara läinud et ei wöinud kohtu ette saada.
Kohus möistis et need mehhed makswad 2 rubla höbb trahwi 50 Kop kopli wahile Toomas Klaasile 1 rubla Josep Luksile mitme korra aja tegemise ette, ja 50 Kop walla laeka heaks, Mihkel Akk Maksis ka oma seltsimehe ja enese raha ära kokku 2 rubla.
Kohtuwanem:vallkiri
Kohtu körwamees: allkiri
Kohtukörwamees: allkiri
Kirjutaja: allkiri
